---
title: "Gitlab Flow Trigger Job Solution"
description: "監聽分支是會出現有寫同仁寫的名稱會有所不同，但大家都會是固定的使用 dev-、devqa-、integration-test-、staging- 和 prod- 作為開頭。Gitlab 有可以知識監聽 prefix 的做法."
image: "../../public/blogs/gitlab.png"
publishedAt: "2024-04-09"
updatedAt: "2024-04-09"
author: "Eugene"
isPublished: true
tags:
  - gitlab
---

因應現在公司要發布了新的 Gitlab Flow，分支名稱後面都需待有發佈版本的 Sprint 代號和版本號，之前監聽的方式會失效，沒有辦法觸發。

我在處理監聽分支是會出現有寫同仁寫的名稱會有所不同，但大家都會是固定的使用 “dev-”、“devqa-”、“integration-test-”、“staging-” 和 “prod-” 作為開頭。Gitlab 有可以知識監聽 prefix 的做法。

全部專案我都會是使用這種做法供大家參考
如下：

    <Image src="/blogs/7471518/7504213.png" width="718" height="404" alt="Image" sizes="100vw" />

因為在 Integration-Test 的 Job 中需要加上 SR 提供的 pipeline trigger source。

所以，我沒有使用 only 這個關鍵字，使用 rules 作為規則

在第 29 行和第 40 行。我們可以使用 “｜｜” 或是 “&&” 作為條件判斷。然後將 “==” 換成 “=～” 即可做到 prefix 文字正確就會觸發 Job 內的 script

有關 gitlab ci yaml 檔案的 syntax 可以參考這份 [Reference](https://docs.gitlab.com/ee/ci/yaml/)

